有關罷工嘅小小意見

我第一次出帖，唔鍾意希望大家唔好屌

首先我好明白香港人唔係出心罷工就真係無意思，但事實上好多人都未必肯主動去罷工

我本身係個銀行職員，我身邊不少同事都會去發夢，和理非行街都有。但叫到罷工大家真係怕得自己一個罷其他番工，咁公司就有藉口搞9你，而且銀行一開唔到門超過30分鐘就一定要報金管局，報得就要寫report追究個人責任

例如大家瘋傳緊聽日地鐵同公共交通會罷工或不合作運動，各銀行都已經出應急方案叫同事搭的士七點前番去開門等等(銀行職員真係好鍾意番工㗎DLLM)

所以如果，如果咋，所有交通工具一早就癱瘓咗，又或者所有港鐵一早就無服務 (好似上次大學站壞車咁)，咁就算我哋咁鍾意番工都真係無辦法㗎

對於大家嘅付出，我哋罷個工都唔肯真係死撚咗佢算。但就當俾個藉口俾大家，等大家可以踏出呢一步

罷工唔緊要，開唔到門都唔緊要。最怕得你一個罷，其他繼續番

如果大家都一齊開唔到就無事
但只要有大部份開到都會俾人追究

金融業好撚自私，銀行公會唔係工會，只係代表業界但唔係職員